\chapter{Resultado das Avaliações}
  
  Essa seção apresenta o resultados das avaliações feitas ao longo do projeto.
  
  \section{Avaliações do protótipo de papel}
     
     Para se realizar a avaliação do protótipo de papel, foi solicitado a 5 usuários com um perfil comum
     e compatível com a proposta do aplicativo (frequentadores de eventos), que realizassem dois cenários para a avaliação:
  
    \begin{itemize}
	\item A - Criar uma notificação com data e hora definidos.
	\item B - Gerenciar (edição e exclusão) suas notificações agendadas.
    \end{itemize}
     
    \noindent
    \textbf{Itens do questionário aplicado}
        
        Abaixo se encontram as perguntas, provenientes do questionário ASQ, que foram utilizadas após a realização
        de cada uma das atividades solicitadas no protótipo de papel:
        
	\begin{enumerate}
	\item No geral, estou satisfeito com a facilidade de completar das atividades neste cenário.
	
	\item No geral, estou satisfeito com a quantidade de tempo que levei para completar as atividades neste cenário.
	
	\item No geral, estou satisfeito com a informação de suporte (ajuda on-line, mensagens, documentação) fornecida
	  enquanto completava as atividades.
	\end{enumerate}
     
	É importante salientar que as questões tinham como opção de resposta de 1 a 7 e a opção “Não se aplica”,
	sendo que 1 significa que o usuário concorda fortemente com o que está sendo perguntado e 7 que o usuário
	discorda fortemente.
  
    \subsection{1ª iteração de avaliação}
        
        \input{editaveis/resultado_1_iteracao_prototipo_papel}
    
    \pagebreak
    \subsection{2ª iteração de avaliação}
    
  \pagebreak
  \subsection{Análise dos resultados obtidos na avaliação}
     
    De modo geral, o feedback recebido foi positivo e por ter sido adotado o questionário ASQ foi obtido um retorno
    capaz de fornecer uma medição mais precisa a medida que o projeto for evoluindo. Também por meio do uso do 
    questionamento sobre o que foi sentido falta, foi obtido um feedback rápido sobre a opinião do usuário em
    relação as melhorias necessárias.
