      \begin{center}
      
       \textbf{Termo de Consentimento para Avaliação do protótipo do aplicativo MyPush}
       
      \end{center}
      
      Você foi convidado(a) pela equipe da disciplina Interação Humano Computador ofertada no curso de graduação de Engenharia de Software 
      pela Universidade de Brasília - UnB, para participar de um teste de avaliação da Interação Humano Computador do aplicativo MyPush, 
      um aplicativo projetado para o recebimento de notificações de eventos.
      
      Nesta avaliação, buscamos verificar a usabilidade e a decorrência da experiência do usuário interagindo com o \textit{Mypush}, durante a 
      realização de uma tarefa de anotação e observação.

      Por esta razão, solicitamos seu consentimento para a realização deste teste e, em seguida, que responda um breve questionário. 
      Para tanto, é importante que você tenha algumas informações: 
      
      1. Os dados coletados durante avaliação destinam-se apenas a atividades de pesquisa e de desenvolvimento.
      
      2. A equipe desta pesquisa tem o compromisso e responsabilidade de divulgar os resultados de suas pesquisas somente para fins acadêmicos 
      para que seja mantida a sua privacidade e anonimato. 
      
      3. Se o usuário aceita participar da avaliação do protótipo, o mesmo permite que seja gravado um video de curta duração no momento da avaliação. Esta gravação é exclusivamente para fins acadêmicos, e não será exposta a privacidade do usuário.
      
      4. O consentimento para a realização da avaliação é uma escolha livre, feita mediante a prestação de todos os esclarecimentos necessários 
      sobre a pesquisa.
      
      5. A realização da avaliação pode ser interrompida a qualquer momento, segundo a disponibilidade do participante. Neste caso, a equipe se 
      compromete a descartar o resultado da avaliação.
      
      De posse das informações acima, gostaríamos que você se pronunciasse acerca da avaliação.
      
      ( ) Dou meu consentimento para sua realização. 
      
      ( ) Não autorizo sua realização. 
      
      \begin{flushright}
      
      Brasília, \_\_\_\_\_ de maio de 2015. 
      
      \textbf{Participante:}  Nome: \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ 
      
      Assinatura:\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_  
      
        \textbf{Avaliadores:}  Nome: \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ 
        
         Assinatura: \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ 
      
       \end{flushright}